
# ブラウザのブックマークからjsを実行する方法

1. ChromeやFirefoxで、適当なページをブックマーク登録する
2. 登録したブックマークのURL部分を下記のように変更する
```

https://google.com

↓

javascript:alert('hello world');

```
3. 登録していたブックマークをクリックすると、jsが実行される。


#### 用途
色々なWebページ上で共通の処理を行いたいとき、
ブックマークにjs処理を登録しておくと、クリックするだけで実行できて便利かも。

